傳Comcast挑戰迪士尼 爭購霍士資產

美國最大有線電視集團Comcast 據報有意與迪士尼競爭，收購21世紀霍士（21st Century Fox ）資產。受消息刺激，21世紀霍士股價在延長交易時段最多升逾5%。

《路透社》報道，Comcast正與投資銀行洽談過渡貸款，以作全現金出價。此舉料將威脅迪士尼收購21世紀霍士電影及電視資產，價值520億美元的交易。

若消息屬實，媒體巨頭收購戰的形勢將變得更多複雜。此前，Comcast 才挑戰霍士，出價220億英鎊（約300億美元），提出收購英國天空廣播（Sky） 。

報道指述消息人士指，Comcast已經取得收購天空廣播的融資，並正要求投行增加過橋貸款的額度至最高600億美元，以應付收購霍士資產的資金。

Comcast 即係環球？

環球係Universal

Universal - A Comcast Company

第時可以見到minions crossover X-men lu

Source?

消息人士表示，Comcast正等候美國司法部阻止AT&T收購時代華納的訴訟結果，然後才考慮向霍士提出收購娛樂資產建議。

今次真係DC阻撚住地球轉啦

Comcast係早過Disney 落左bid，仲要多Disney 15%

只係傾唔掂俾DOJ告果時既分手費點比法先無左件事。

之前Comcast 走去出價搶sky就知想點啦。

總之唔好搞fox searchlight就得